\section{Processi Organizzativi}
	\subsection{Gestione Organizzativa}
		\subsubsection{Scopo}
		Il processo di gestione contiene le attività di carattere gestionale. Queste attività consistono principalmente nell'istanziare processi nel progetto, pianificare e stimare tempi e costi, assegnare ruoli e rispettivi compiti ai membri del team, nonché controllare l'esecuzione e i risultati di tutti i processi in atto. La gestione compete al Responsabile di Progetto, che ha il compito di gestire il progetto, i suoi processi, i suoi prodotti e i membri del team.
		\subsubsection{Aspettative}
		Gli obiettivi di questo processo sono:
		\begin{itemize}
			\item Ottenere una pianificazione ragionevole delle attività da seguire;
			\item Coordinare i membri del team assegnando loro ruoli, compiti e facilitando la comunicazione tra loro;
			\item Adoperare processi per regolare le attività e renderle economiche;
			\item Mantenere il controllo sul progetto in modo efficace ma non invasivo, monitorando il team, i processi e i prodotti.
		\end{itemize}
		\subsubsection{Descrizione}
		Le attività di gestione seguono il flusso di fasi seguente:
		\begin{itemize}
			\item inizio e definizione dello scopo;
			\item pianificazione;
			\item esecuzione e controllo;
			\item revisione e valutazione;
			\item chiusura.
		\end{itemize}
		\subsubsection{Ruoli di progetto}
		Ciascun membro del gruppo, a rotazione, si impegnerà a ricoprire i  ruoli che corrispondono alle omonime figure aziendali. Nel Piano di Progetto vengono organizzate e pianificate le attività assegnate ai specifici ruoli previsti nell'attività di progetto. I ruoli che ogni componente del gruppo è tenuto a rispettare sono descritti di seguito.
			\paragraph{Responsabile di progetto} \mbox{}\\
			Il responsabile di progetto è una figura importante in quanto ricadono su di lui le responsabilità di pianificazione, gestione, controllo e coordinamento. Un altro ruolo del responsabile è quello di rappresentare l'interfaccia del gruppo con le persone esterne ad esso: sono quindi di sua competenza le comunicazioni con committente e proponente. \\
			Il responsabile deve quindi:
			\begin{itemize}
				\item gestire, controllare e coordinare risorse e attività del gruppo;
				\item  gestire, controllare e coordinare gli altri componenti del gruppo;
				\item analizzare e gestire le criticità;
				\item approvare i documenti.
			\end{itemize}
			\paragraph{Amministratore di progetto} \mbox{}\\
			L'amministratore ha il compito di supporto e controllo dell'ambiente di lavoro. \\
			L'amministratore deve quindi:
			\begin{itemize}
				\item amministrazione delle infrastrutture di supporto;
				\item risoluzione dei problemi legati alla gestione dei processi;
				\item gestione della documentazione;
				\item controllo di versioni e configurazioni.
			\end{itemize}
			\paragraph{Analista} \mbox{}\\
			L'analista si occupa di analisi dei problemi e del dominio applicativo. Questa figura non sarà sempre presente durante il progetto. \\
			L'analista deve quindi:
			\begin{itemize}
				\item studio del dominio del problema e del problema stesso, definendone complessità e requisiti;
				\item redazione di Analisi dei Requisiti e Studio di Fattibilità.
			\end{itemize}
			\paragraph{Progettista} \mbox{}\\
			Il progettista gestisce gli aspetti tecnologici e tecnici del progetto.\\
			Il progettista deve:
			\begin{itemize}
				\item effettuare scelte efficienti ed ottimizzate su aspetti tecnici del progetto;
				\item sviluppare un'architettura che sfrutti tecnologie note ed ottimizzate su cui basare un prodotto stabile e mantenibile.
			\end{itemize}
			\paragraph{Programmatore} \mbox{}\\
			Il programmatore è il responsabile della codifica del progetto e delle componenti di supporto, che serviranno per effettuare le prove di verifica e validazione sul prodotto.\\
			Il programmatore deve:
			\begin{itemize}
				\item implementare le decisioni del progettista;
				\item creare o gestire componenti di supporto per la verifica e la validazione del codice.
			\end{itemize}
			\paragraph{Verificatore} \mbox{}\\
			Il verificatore si occupa di controllare il prodotto del lavoro svolto dagli altri membri del team, sia esso codice o documentazione. Per le correzioni si affida agli standard definiti nelle Norme di Progetto, nonché alla propria esperienza e capacità di giudizio.\\
			Il verificatore deve:
			\begin{itemize}
				\item ispezionare i prodotti in fase di revisione, avvalendosi delle tecniche e degli strumenti definiti nelle NdP;
				\item correggere difetti ed errori del prodotto in esame;
				\item decidere se applicare le correzioni in autonomia o in collaborazione con l'autore del prodotto in questione, a seconda della natura dell'errore.
			\end{itemize}
		\subsubsection{Procedure}
		Seguono le modalità che il gruppo adotterà durante la realizzazione del progetto. Le comunicazioni saranno interne, ossia coinvolgono i partecipanti del gruppo, o esterne, ossia coinvolgono anche proponente e committente.
			\paragraph{Gestione delle comunicazioni} \mbox{}\\
			\subparagraph{Comunicazioni interne} \mbox{}\\
			Le comunicazioni interne al gruppo avvengono utilizzando Slack. Slack è un software di collaborazione aziendale adatto al lavoro di gruppo: permette di separare i vari argomenti di discussione in canali e i team in workspace; permette anche di integrare servizi di terze parti utili al team, tra cui bot e chiamate. Le sue funzionalità e la sua conformità agli scopi del progetto ne hanno favorito la scelta.
			\subparagraph{Comunicazioni esterne} \mbox{}\\
			Le comunicazioni con soggetti esterni al gruppo sono di competenza del responsabile. Gli strumenti predefiniti sono la posta elettronica, che utlizza l'indirizzo 8labsolutions@gmail.com creata in fase di creazione del team e, su suggerimento del proponente, un canale Slack creato proprio da Red Babel. Il responsabile ha il compito di tenere informati gli altri componenti del gruppo.
			\paragraph{Gestione degli incontri} \mbox{}\\
			\subparagraph{Incontri interni del team} \mbox{}\\
			Le riunioni interne del team sono organizzate dal responsabile in accordo con i membri del team. Per stabilire data e ora viene utilizzato Google Calendar, dove ogni membro segnala gli orari nel quale ha impegni.
			\subparagraph{Verbali di riunioni interne} \mbox{}\\
			Ad ogni riunione interna fatta corrisponderà un verbale. Questo sarà redatto da segretario, persona nominata dal responsabile, che dovrà tenere nota delle discussioni fatte e delle decisioni prese. 
			\subparagraph{Incontri esterni del team} \mbox{}\\
			Il responsabile ha il compito di comunicare e organizzare gli incontri con  proponente e committente. Se un membro del gruppo, il proponente o il committente ritiene necessario organizzare un incontro il responsabile decide una data, in accordo tra le due parti, e la comunica tramite i canali sopra citati.\newline Le riunioni esterne sono di grande importanza per la buona riuscita del progetto: a esse si presta molta cura.
			\subparagraph{Verbali esterni di riunione} \mbox{}\\
			Come per le riunioni interne, anche per le esterne viene redatto un verbale. La struttura dei due tipologie è analoga, ma essendo le riunioni esterne di maggiore criticità, il verbale va redatto con maggiore attenzione, evitando di tralasciare informazioni importanti.
			\paragraph{Gestione degli strumenti di coordinamento} \mbox{}\\
			\subparagraph{Tickecting} \mbox{}\\
			Il ticketing consente ai membri di avere chiaro in ogni momento quali attività sono in corso; permette al RdP di assegnare compiti ai membri del team e di controllare l'andamento delle attività; permette ai membri del team di conoscere e gestire il proprio carico di lavoro.\newline Lo strumento di ticketing scelto è Trello: consiste in una lavagna virtuale online dove ogni task corrisponde a un compito, a cui sono associati una data di scadenza e un insieme di membri assegnatari. Ogni compito passa attraverso i seguenti stati:
			\begin{itemize}
			\item da fare;
			\item in lavorazione;
			\item in revisione;
			\item completato.
			\end{itemize}
			La scelta di Trello è stata determinata dalla sua facilità di apprendimento, di controllo, dall'usabilità e dalla trasparenza che fornisce. La gestione dei ticket dev'essere scrupolosa, perché la lavagna di Trello tende ad affollarsi velocemente.
			\paragraph{Gestione degli strumenti di versionamento} \mbox{}\\
			\subparagraph{Repository} \mbox{}\\
			Il sistema di versionamento usato è \textit{Git}, noto sistema di controllo versione distribuito. I membri del team possono usare lo strumento sia da linea di comando sia attraverso software che ne migliorano l'usabilità, come GitFlow, GitKraken. La versione comune e ufficiale del progetto è  ospitata in una repository remota su Github all'indirizzo  
			\url{https://github.com/8LabSolutions/Soldino}. Questa repository remota è pubblica quindi accessibile a tutti, inclusi cliente e committente.
			\subparagraph{Struttura del repository} \mbox{}\\
			Ci sono due tipi di repository:
			\begin{itemize}
				\item remota: ospitata su \textit{GitHub}, è la versione di riferimento e quella disponibile all'esterno del team;
				\item locale: ogni studente possiede una copia locale del progetto su cui lavorare;
			\end{itemize}						
			Entrambe i tipi di repository sono organizzati in cartelle:
			\begin{itemize}
				\item latex: qui risiedono i file di carattere generale, come i file relativi a package, che vengono inseriti in tutti i documenti, e i template, che sono usati come riferimento per nuovi documenti di struttura già definita;
				\item guide: qui si trovano delle brevi guide di carattere pratico, come brevi spiegazioni per applicare comandi latex poco conosciuti;
				\item \textit{RR}: qui si trovano i documenti, suddivisi tra esterni ed interni, la cui consegna è dovuta alla Revisione dei Requisiti;
				\item Saranno aggiunte in futuro cartelle distinte nominate \textbf{RP}, \textbf{RQ} e \textbf{RA} contenenti i file delle rispettive consegne.
			\end{itemize}
			Lo scopo della suddivisione dei file per revisioni è di evidenziare il lavoro svolto per ogni milestone maggiore, e di rendere ben tracciabili i file che le riguardano.
			\subparagraph{Tipi di file e .gitignore} \mbox{}\\
			I file di interesse per il progetto sono:
			\begin{itemize}
				\item file .tex di \LaTeX{};
				\item file .pdf che sono oggetto di consegna;
				\item alcuni file testuali e immagini di supporto ai precedenti.
			\end{itemize}			
			Il file .gitignore presente al livello più esterno della repository elenca ed esclude tutti i file che vengono prodotti durante lo sviluppo del progetto ma non sono rilevanti per la consegna.
			\subparagraph{Lavoro collaborativo e versionamento} \mbox{}\\
			La repository \textit{git} è composta di vari rami per organizzare il lavoro e renderlo modulare e collaborativo. Ogni membro del team lavora in locale su un branch della repository; si può lavorare in più su uno stesso ramo; è auspicabile lavorare parallelamente su rami differenti a diverse attività parallele.\newline La sequenza di attività che un membro del team usa produrre un incremento da aggiungere al progetto è la seguente:
			\begin{enumerate}
				\item scelta del branch corretto;
				\item pull dalla repository remota per aggiornare il proprio branch locale;
				\item svolgimento del lavoro, che risulta nella modifica dei propri file locali;
				\item aggiunta dei file al sistema di versionamento;
				\item commit dei file aggiunti, corredato di un messaggio che identifica le modifiche;
				\item push del commit nella repository remota;
			\end{enumerate}
			La routine serve a massimizzare la consistenza e minimizzare i conflitti tra le repository locali e quelle remote, così da rendere il lavoro il più possibile piacevole e snello.

			\paragraph{Gestione dei rischi} \mbox{}\\
			Il Responsabile di Progetto ha il compito di rilevare i rischi e manutenerli, documentando quest'attività nel Piano di Progetto. La procedura da seguire per la gestione dei rischi è la seguente:
			\begin{itemize}
				\item individuare nuovi problemi e monitorare i rischi già previsti;
				% PLACEHOLDER: sostituire la frase sottostante, in particolare 'riscontro'
				\item registrare ogni riscontro previsto dei rischi nel Piano di Progetto;
				\item aggiungere i nuovi rischi individuati nel Piano di Progetto;
				\item ridefinire, se necessario, le strategie di progetto.
			\end{itemize}
				\subparagraph{Codifica dei rischi}
				Le tipologie di rischi sono così codificate:
				\begin{itemize}
					\item \textbf{RT}: Rischi Tecnologici;
					\item \textbf{RO}: Rischi Organizzativi;
					\item \textbf{RI}: Rischi Interpersonali.
				\end{itemize}
			\paragraph{Gestione di progetto}
			Per dividere le attività da svolgere e per assicurarsi che tutto venga svolto entro una deadline si è scelto di utilizzare Trello. Questo permette di assegnare una specifica attività ad un membro e impostare anche una scadenza entro la quale l'attività dovrà essere terminata. Sarà il responsabile a gestire la suddivisione degli incarichi tra i membri e a determinare le scadenze per queste.
		\subsubsection{Strumenti utilizzati}
		Il gruppo, nel corso del progetto, ha utilizzato o utilizzerà i seguenti strumenti:
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Telegram}: strumento di messaggistica utilizzato per un'iniziale gestione del gruppo;
			\item \textbf{Slack}: per la comunicazione interna del team ed eventuali comunicazioni col proponente;
			\item \textbf{Trello}: per assegnare determinate attività e imporre una scadenza;
			\item \textbf{Git}: sistema di controllo di versionamento;
			\item \textbf{Gitflow, GitKraken}: interfacce per utilizzare Git più comodamente sul proprio desktop;
			\item \textbf{GitHub}: per il versionamento e il salvataggio in remoto di tutti i file riguardanti il progetto.
			\item \textbf{Google Drive e Documenti}: utilizzato per la stesura di file che sono soggetti a molti cambiamenti e devono essere visibili a tutti nella sua versione più aggiornata come ad esempio il glossario;
			\item \textbf{Google Calendar}: per facilitare il lavoro al responsabile ogni settimana ciascun membro indica quando non è disponibile per un incontro;
			\item \textbf{Skype}: servizio che offre possibilità di fare video conferenze e chiamate VoIP, utilizzato per il primo contatto con il proponente;
			\item \textbf{Hangouts}: servizio che offre la possibilità di fare video conferenze e chiamate VoIP, utilizzato per parlare con il proponente e alcuni incontri interni:
			\item \textbf{Sistemi operativi}: i requisiti non indicano la necessità di usare un sistema operativo specifico, verranno quindi utilizzati sia Windows, sia Linux, sia Mac OS dai diversi membri del team; %niente mac perché viva la povertà!
		\end{itemize}
	\subsection{Formazione del team}
	Per quando riguarda l'apprendimento basilare delle tecnologie richieste per il progetto, il gruppo ha optato per l'auto-formazione. Le conoscenze acquisite sono condivise in maniera informale e consolidate o migliorate; le conoscenze più critiche sono condivise anche in forma scritta: nella repository si trovano infatti una Wiki per gli argomenti più comune e la cartella guide per alcune utilità pratiche minori. In caso di membri del team in difficoltà, i membri più esperti offrono spiegazioni, riferimenti o chi ne ha bisogno.			