\section{Introduzione}
\subsection{Scopo del documento}
Questo documento ha come obiettivo la stesura delle modalità attraverso le quali il gruppo \textit{8Lab Solutions} svilupperà il progetto \textit{Soldino}. In particolare il documento tratta i seguenti argomenti:
\begin{itemize}
	\item analisi dei rischi;
	\item descrizione del modello di sviluppo adottato;
	\item ripartizione dei compiti tra i membri del gruppo;
	\item stima dei costi e delle risorse necessarie allo sviluppo del progetto.
\end{itemize}
\subsection{Scopo del prodotto}
L'obiettivo del progetto è quello di creare una piattaforma di compravendita di beni e servizi tra aziende e persone fisiche per mezzo di  Cubit\glo, un token Ether\glosp custom. Sulla piattaforma è presente anche un altro attore: lo stato, il quale può coniare Cubit
 e distribuirli. Inoltre il governo, a cadenza trimestrale, riceve il versamento IVA delle aziende che utilizzano la piattaforma, mentre quest'ultime in caso di credito IVA riceveranno un rimborso.
\subsection{Glossario}
Al fine di evitare possibili ambiguità relative al linguaggio utilizzato nei documenti formali, viene fornito il \textit{Glossario v1.0.0}. In questo documento vengono definiti e descritti tutti i termini con un significato particolare. Per facilitare la lettura, i termini saranno contrassegnati da una 'G' a pedice.
\subsection{Riferimenti}
\subsubsection{Normativi}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Norme di Progetto}: \textit{Norme di Progetto v1.0.0};
	\item \textbf{Regolamento organigramma e specifica tecnico-economica}: \\
	\url{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2018/Progetto/RO.html}.
\end{itemize}

\subsubsection{Informativi}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Capitolato d'appalto C6 - \textit{Soldino}, piattaforma Ethereum per pagamenti IVA}: \\
	\url{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2018/Progetto/C6.pdf};
	\item \textbf{Slide L05 del corso Ingegneria del Software - Ciclo di vita 
		del software}:\\
	\url{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2018/Dispense/L05.pdf};
	\item \textbf{Slide L06 del corso Ingegneria del Software - Gestione di 
	Progetto}: \\
	\url{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2018/Dispense/L06.pdf};
	\item \textbf{Software Engineering - Ian Sommerville - 9$^{th}$ Edition, 
	2010.}
\end{itemize}

\hypertarget{scadenze}{\subsection{Scadenze}}
Il gruppo \textit{8Lab Solutions} si impegna a rispettare le seguenti scadenze per lo 
sviluppo del progetto \textit{Soldino}:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Revisione dei Requisiti}: 2019-01-21;
	\item \textbf{Revisione di Progettazione}: 2019-03-15;
	\item \textbf{Revisione di Qualifica}: 2019-04-19;
	\item \textbf{Revisione di Accettazione}: 2019-05-17.
\end{itemize}