\section{Analisi dei rischi}

Nel corso dello sviluppo di un progetto complesso è possibile incorrere in 
problemi che potevano essere evitati tramite un'attività di analisi. Allo scopo 
quindi, di prevenire rallentamenti evitabili è stata effettutata 
un'approfondita attività di analisi dei principali fattori di rischio; per 
ciascuno delle voci nella tabella sottostante è stata utilizzata la seguente 
procedura di identificazione e risoluzione:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Individuazione}: identificare i vari fattori di rischio che possono rallentare o impedire il normale proseguimento del progetto;
	\item \textbf{Analisi}: studio dei fattori di rischio e conseguente assegnazione di una probabilità che essi si verifichino e di un indice di gravità, ovvero l'impatto che avrebbero sul progetto;
	\item \textbf{Ricerca Contromisure e Pianificazione dei Controlli}: pianificazione di apposite misure di controllo e tecniche per la risoluzione di tali problemi.
\end{itemize}

Sono stati inoltre definiti i seguenti codici per raggruppare le varie 
tipologie di fattori di rischio:

\begin{itemize}
	\item \textbf{RT}: Rischi Tecnologici;
	\item \textbf{RO}: Rischi Organizzativi;
	\item \textbf{RI}: Rischi Interpersonali.
\end{itemize}

\definecolor{righed}{HTML}{fafafa}
\definecolor{righep}{HTML}{e1f5fe}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\begin{center}
	\arrayrulecolor{white}
	\begin{longtable}{>{\centering}p{1cm}|>{\centering}p{2.2cm}|			
	>{}p{5cm}|>{\centering}p{2cm}|>{\centering}p{2cm}}
	\hline
	\rowcolorhead
	\colorhead\textbf{Cod.} & \colorhead\textbf{Nome} & 
	\centering\colorhead\textbf{Descrizione} & 
	\colorhead\textbf{Probabilità} &
	\colorhead\textbf{Gravità}\tabularnewline
	\arrayrulecolor{black}\hline
	\hline
	\rowcolorlight RT1 & Inesperienza Tecnologica & Molte delle tecnologie da 
	adottare nello 
	sviluppo del progetto richiesto sono nuove per molti componenti del team, 
	di conseguenza potranno insorgere problemi operativi. & Alta & 
	Alta
	\tabularnewline \arrayrulecolor{white}\hline
	%<temp>
	\rowcolorlight\multicolumn{2}{p{3.63cm}}{\centering\textbf{Contromisure}}& 
	\multicolumn{3}{p{9.874cm}}{Ciascun componente del team si impegnerà nello 
	studio autonomo al fine di apprendere al meglio tali tecnologie.}
	\tabularnewline 	\arrayrulecolor{black}\hline
	%<\temp>
	\arrayrulecolor{white}
	\rowcolordark RO1 & Calcolo Tempi & La massiccia presenza di tecnologie 
	nuove per molti 
	dei componenti del team, può comportare imprecisioni/variazioni nelle 
	tempestiche inziali. & Alta & Alta
	\tabularnewline \hline
	\rowcolordark\multicolumn{2}{p{3.63cm}}{\centering\textbf{Contromisure}}& 
	\multicolumn{3}{p{9.874cm}}{Il gruppo 
	ha predisposto 
	apposite tabelle condivise, per monitorare i tempi di sviluppo ed 
	evidenziare eventuali ritardi, il responsabile valuterà una eventuale 
	riallocazione di risorse.}
	\tabularnewline \arrayrulecolor{black}\hline\arrayrulecolor{white}
	\rowcolorlight RO2 & Calcolo Costi & Considerata l'inesperienza del team 
	nelle valutazioni
	economiche, essere potranno risultare imprecise. & Media & Alta
	\tabularnewline \hline
	\rowcolorlight\multicolumn{2}{p{3.63cm}}{\centering\textbf{Contromisure}}& 
	\multicolumn{3}{p{9.874cm}}{
	Utilizzando le stesse 
	tabelle del caso precedente, a seguito di rilevanti cambiamenti nei costi e 
	nelle tempistiche, tali variazioni verranno segnalate al proponente.}
	\tabularnewline \arrayrulecolor{black}\hline\arrayrulecolor{white}
	\rowcolordark RO3 & Impegni Accademici & Possono verificarsi momenti in cui 
	uno o più 
	compenenti del team siano meno dispnibili a causa di alcuni impegni di tipo 
	accademico. & Alta & Bassa
	\tabularnewline \hline
	\rowcolordark\multicolumn{2}{p{3.63cm}}{\centering\textbf{Contromisure}}& 
	\multicolumn{3}{p{9.874cm}}{Al fine di 
	prevenire 
	rallentamenti alle operazioni è stato predisposto un calendario condiviso 
	nel quale ciascun componente deve segnalare i propri impegni; in questo 
	modo il responsabile potrà soddividere il lavoro in maniera ottimale.}
	\tabularnewline \arrayrulecolor{black}\hline\arrayrulecolor{white}
	\rowcolorlight RO4 & Impegni Personali & Possono verificarsi momenti in cui 
	uno o più 
	compenenti del team siano meno dispnibili a causa di alcuni impegni di tipo 
	personale. & Media & Bassa
	\tabularnewline \hline
	\rowcolorlight\multicolumn{2}{p{3.63cm}}{\centering\textbf{Contromisure}}& 
	\multicolumn{3}{p{9.874cm}}{Come nel 
	caso precedente 
	è 
	stato predisposto un calendario condiviso al fine di migliorare la 
	suddivsione dei compiti.}
	\tabularnewline \arrayrulecolor{black}\hline\arrayrulecolor{white}
	\rowcolordark RO5 & Ritardi & Una o più delle problematiche sopracitate 
	possono 
	comportare ritadi. & Media & Bassa
	\tabularnewline \hline
	\rowcolordark\multicolumn{2}{p{3.63cm}}{\centering\textbf{Contromisure}}& 
	\multicolumn{3}{p{9.874cm}}{Il 
	responsabile 
	provvederà 
	ad una eventuale riassegnazione risorse e, se necessario, ad una 
	segnalazione al committente/proponente.}
	\tabularnewline \arrayrulecolor{black}\hline\arrayrulecolor{white}
	\rowcolorlight RI1 & Comunicazione Interna & Nel corso dello potrebbero 
	verificarsi dei 
	momenti in cui uno più membri del gruppo siano inreperibili. & Bassa & Alta
	\tabularnewline \hline
	\rowcolorlight\multicolumn{2}{p{3.63cm}}{\centering\textbf{Contromisure}}& 
	\multicolumn{3}{p{9.874cm}}{Ciascun 
	membro del team 
	ha 
	fornito più opzioni per essere contattato e si impegna a rispondere ad 
	eventuali richieste. Sarà inoltre responsabilità personale segnalare 
	eventuali momenti di inreperibilità.}
	\tabularnewline \arrayrulecolor{black}\hline\arrayrulecolor{white}
	\rowcolordark RI2 & Comunicazione Esterna & Il proponente ha la propria 
	sede all'estero, 
	di conseguenza le comunicazioni saranno più difficili. & Bassa & Media
	\tabularnewline \hline
	\rowcolordark\multicolumn{2}{p{3.63cm}}{\centering\textbf{Contromisure}}& 
	\multicolumn{3}{p{9.874cm}}{Come per le 
	comunicazioni 
	interne, sono stati predisposti più canali di comunicazione; le video 
	conferenze con il proponente saranno organizzare con il dovuto preavviso. 
	In occasione di tali conferena ciascun membro del gruppo si imegnerà a 
	raggruppare domande, dubbi e chiarimenti da sottoporre al referente 
	dell'azienda proponente.}
	\tabularnewline \arrayrulecolor{black}\hline\arrayrulecolor{white}
	\rowcolorlight RI3 & Contrasti interni & Come in qualsiasi gruppo, nel 
	corso delle varie 
	attività potranno emergere contrasti e tensioni tra i vari componenti. & 
	Bassa & Media
	\tabularnewline \hline
	\rowcolorlight\multicolumn{2}{p{3.63cm}}{\centering\textbf{Contromisure}}& 
	\multicolumn{3}{p{9.874cm}}{Ciascun 
	membro del team 
	si 
	impegnerà a limitare tali tensioni e fare in modo che esse non influiscano 
	il normale svolgersi delle attività; in caso necessario il responsabile 
	provvederà a limitare tali contrasti.}
	\tabularnewline \arrayrulecolor{black}\hline
	
	\caption{Tabella dei Rischi di Progetto}			
	\end{longtable}
\end{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1}
