\section{Consuntivo}
Di seguito verranno indicate le spese effettivamente sostenute, considerando sia quelle per ruolo sia quelle per persona. Il bilancio potrà risultare:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Positivo:} se il preventivo supera il consuntivo;
	\item \textbf{Pari:} se il consuntivo e il preventivo sono pari;
	\item \textbf{Negativo:} se il consuntivo supera il preventivo.
\end{itemize}

\subsection{Periodo di Analisi}
Le ore di lavoro sostenute in questa fase sono da considerarsi come ore di investimento per l'approfondimento personale. Esse sono quindi non rendicontate.

\begin{table}[H]
				\centering\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
				\arrayrulecolor{white}
                \begin{tabular}{c|c|c}
                               
                \rowcolorhead
                 {\colorhead \textbf{Ruolo}} &
                 {\colorhead \textbf{Ore}} & 
                 {\colorhead \textbf{Costo}} \\
				
                \rowcolorlight
                 {\colorbody Responsabile} & {\colorbody 23 (+5)} & 
                 {\colorbody \EUR{690.00} (+\EUR{210,00})}  
				\\
				
				\rowcolordark
                 {\colorbody Amministratore} & {\colorbody 19 (+7)} & 
                 {\colorbody \EUR{380.00} (+\EUR{140,00})}
				\\	
				
				\rowcolorlight
                 {\colorbody Analista} & {\colorbody 68 (+3)} & 
                 {\colorbody \EUR{1.700,00} (+\EUR{75,00})} 
				\\
				
				\rowcolordark
                 {\colorbody Progettista} & {\colorbody -} & 
                 {\colorbody -} 
				\\
				
				\rowcolorlight
                 {\colorbody Programmatore} & {\colorbody -} & 
                 {\colorbody -} 
				\\
				
				\rowcolordark
                 {\colorbody Verificatore} & {\colorbody 41 (-5)} & 
                 {\colorbody \EUR{615,00} (-\EUR{75,00})} 
				\\
				
				\rowcolorlight
                 {\colorbody \textbf{Totale Preventivo}} & {\colorbody \textbf{151}} & 
                 {\colorbody \textbf{\EUR{3.385,00}}} 
				\\
				
				
				\rowcolordark
                 {\colorbody \textbf{Totale Consuntivo}} & {\colorbody \textbf{161}} & 
                 {\colorbody \textbf{\EUR{3.675,00}}} 
				\\
				
				
				\rowcolorlight
                 {\colorbody \textbf{Differenza}} & {\colorbody \textbf{10}} & 
                 {\colorbody \textbf{\EUR{+290,00}}} 
				\\
				
                

                \end{tabular}
                \caption{Consuntivo della fase di Analisi}
\end{table}

\subsubsection{Conclusioni}
Come emerge dai dati riportati nella tabella soprastante, che presenta le ore relative al consuntivo della fase di Analisi, è stato necessario investire più tempo del previsto nei ruoli di Responsabile di progetto, Amministratore e Analista. Per questo motivo il bilancio risultante è negativo. L'attività del Responsabile di progetto ha richiesto più tempo del previsto a causa dell'inesperienza nella gestione del lavoro di gruppo all'interno di un progetto  nuovo, come nella pianificazione delle attività da svolgere. L'attività degli Amministratori ha richiesto più tempo del previsto in quanto la scelta del software per il tracciamento dei requisiti e per il coordinamento del gruppo è stata sottovalutato. L'attività degli Analisti ha richiesto più tempo del previsto in quanto c'è stato bisogno di investire più risorse del previsto nello studio delle tecnologie coinvolte nel capitolato. 