\section{Qualità di prodotto}
Per valutare la qualità del prodotto il gruppo ha deciso di far riferimento allo standard ISO/IEC 9126\glosp{} che definisce le caratteristiche di cui tener conto per produrre un prodotto di buona qualità. Le caratteristiche sono descritte attraverso dei parametri, che ne quantificano il grado di raggiungimento. Di seguito vengono citate le voci che il gruppo ha ritenuto rilevanti nel contesto del progetto.
	\subsection{Funzionalità}
	Capacità del prodotto di fornire funzioni che riescano a soddisfare tutti i requisiti, sia espliciti che impliciti, presenti nell'Analisi dei Requisiti.
		\subsubsection{Obiettivi}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Appropriatezza}: il prodotto deve mettere a disposizione un insieme di funzioni conformi agli obiettivi richiesti;
			\item \textbf{Accuratezza}: il prodotto deve fornire risultati attesti con il grado di precisione richiesto;
			\item \textbf{Conformità}: il prodotto deve aderire a determinati standard. %PLACEHOLDER è forse troppo ovvio?
		\end{itemize}
		\subsubsection{Metriche}
			\paragraph{Completezza dell'implementazione}
			La completezza del prodotto e il rispetto dei requisiti viene indicato da una percentuale.
			\begin{itemize}
			\item misurazione: si calcola con la seguente formula: \\
			\centerline { C = (1 - \(\frac{N\textsubscript{FNI}}{N\textsubscript{FI}} \))$ \cdot  100$ } \\
			dove N\textsubscript{FNI} indica il numero di funzionalità non implementate e N\textsubscript{FI} indica il numero di funzionalità individuate dall'analisi;
			\item valore preferibile: 100\%;
			\item valore accettabile: 100\%.
			\end{itemize}
	\subsection{Affidabilità}
	Capacità del prodotto di mantenere prestazioni elevate anche in caso di situazioni anomale o critiche.
		\subsubsection{Obiettivi}
		\begin{itemize}
			\item maturità: il prodotto deve evitare che si verifichino errori e malfunzionamenti;
			\item tolleranza agli errori: il prodotto mantiene alte prestazioni anche in caso di malfunzionamenti o di un uso scorretto.
		\end{itemize}
		\subsubsection{Metriche}
			\paragraph{Densità errori}
			L'abilità del prodotto di resistere a malfunzionamenti viene indicata con una percentuale.
			\begin{itemize}
			\item misurazione: si calcola con la seguente formula: \\
			\centerline{ M =  \(\frac{N\textsubscript{ER}}{N\textsubscript{TE}} \)$ \cdot 100$ }
			dove N\textsubscript{ER} indica il numero di errori rilevati durante il testing e N\textsubscript{TE} indica il numero di test eseguiti;
			\item valore preferibile: 0\%;
			\item valore accettabile: $\leq$ 10\%.
			\end{itemize}
	\subsection{Usabilità}
	Capacità del prodotto di essere di facile comprensione e utilizzo da parte degli utenti.
		\subsubsection{Obiettivi}
		\begin{itemize}
			\item comprensibilità: l'utente deve essere in grado di comprendere le funzionalità offerte dal prodotto e ad utilizzarle;
			\item apprendibilità: l'utente deve poter imparare facilmente ad utilizzare il prodotto;
			\item attrattività: il prodotto deve essere piacevole da usare.
		\end{itemize}
		\subsubsection{Metriche}
			\paragraph{Facilità di utilizzo}
			La facilità con cui l'utente raggiunge ciò che vuole viene rappresentata tramite il numero di click necessari per arrivare al contenuto desiderato.
			\begin{itemize}
			\item misurazione: click per raggiungere la schermata di checkout;
			\item valore preferibile: $\leq$ 10;
			\item valore accettabile: $\leq$ 15.
			\end{itemize}
			\paragraph{Facilità di apprendimento}
			La facilità con cui l'utente riesce ad imparare ad usare le funzionalità del prodotto viene rappresentata tramite il tempo medio che serve per comprenderle.
			\begin{itemize}
			\item misurazione: minuti per raggiungere pagina di checkout;
			\item valore preferibile: $\leq$ 3;
			\item valore accettabile: $\leq$ 5.
			\end{itemize}
			\paragraph{Profondità della gerarchia}
			La profondità del sito. Un sito per essere facile da utilizzare non deve essere troppo profondo.
			\begin{itemize}
			\item misurazione: livello di profondità della pagine;
			\item valore preferibile: $\leq$ 4;
			\item valore accettabile: $\leq$ 7.
			\end{itemize}
	\subsection{Manutenibilità}
	Capacità del prodotto di essere modificato, includendo correzioni, miglioramenti o adattamenti.
		\subsubsection{Obiettivi}
		\begin{itemize}
			\item analizzabilità: facilità con la quale è possibile analizzare il codice per localizzare un errore;
			\item modificabilità: capacità del prodotto di permettere l'implementazione di una modifica.
		\end{itemize}
		\subsubsection{Metriche}
			\paragraph{Facilità di comprensione}
			La facilità con cui è possibile comprendere cosa fa il codice può rappresentata dal numero di linee di commento nel codice.
			\begin{itemize}
			\item misurazione: Si può calcolare con la seguente formula: \\
			\centerline{R = \(\frac{N\textsubscript{LCOM}}{N\textsubscript{LCOD}} \) }
			dove N\textsubscript{LCOM} indica le linee di commento e N\textsubscript{LCOD} indica le linee di codice;
			\item valore preferibile: $\geq$ 0.20;
			\item valore accettabile: $\geq$ 0.10.
			\end{itemize}
			\paragraph{Semplicità delle funzioni}
			La facilità di un metodo può essere rappresentata dal numero di parametri per metodo: meno parametri ha una funzione più è semplice e intuitiva.
			\begin{itemize}
			\item misurazione: numero di parametri per metodo;
			\item valore preferibile $\leq$ 3;
			\item valore accettabile $\leq$ 6.
			\end{itemize}
			\paragraph{Semplicità delle classi}
			La facilità di una classe può essere rappresentata dal numero di metodi per classe: una classe con pochi metodi ha uno scopo ben preciso e facilmente comprensibile.
			\begin{itemize}
			\item misurazione: numero di metodi per classe;
			\item valore preferibile $\leq$ 8;
			\item valore accettabile $\leq$ 15.
			\end{itemize}
\pagebreak
