\section{Qualità di processo}
Per ricercare qualità nello svolgimento del progetto si adoperano dei processi. Inizialmente, tali processi sono stati scelti tra quelli proposti nello standard ISO/IEC/IEEE 12207:1995. Successivamente sono stati semplificati o adattati secondo le esigenze: in alcuni casi (analisi dei requisiti, progettazione dell'architettura, progettazione di dettaglio, pianificazione) le attività sono trattate alla pari di processi, vista la loro importanza nell'esito del progetto.\newline 
Il risultato sono i processi esposti a seguito.

%\subsection{Processo di Costruzione del Software}. Opzione per il futuro.

\subsection{Processi Primari}
	\subsection{Processo di Sviluppo}
	Il processo contiene tutte le attività tipiche dello sviluppo software: alcune di esse sono molto importanti per cui vengono approfondite: si tratta dell'analisi dei requisiti, la progettazione architetturale, la progettazione di dettaglio.
	\subsubsection{Analisi dei Requisiti}
	Durante l'analisi le informazioni ottenute dalle varie fonti sono trasformate in forma di casi d'uso e requisiti.
	Questa forma fornisce una descrizione dettagliata del sistema e definisce il funzionamento e le caratteristiche di ogni sua parte.
		\paragraph{Obiettivi}
		\begin{itemize}
			\item formulare la definizione di casi d'uso e requisiti;
			\item ottenere la loro approvazione;
			\item tracciare il loro cambiamento nel tempo.
		\end{itemize}		
		\paragraph{Strategia}
		\begin{itemize}
			\item considerare lo scopo del progetto e le richieste degli stakeholder;
			\item esprimere ciò in forma di requisiti, classificati in obbligatori, desiderabili e opzionali;
			\item valutare il corpo dei requisiti e negoziare cambiamenti se necessario;
			\item ottenere la loro approvazione da parte del proponente.
		\end{itemize}
		Disporre del tracciamento dei requisiti del sistema.
		\paragraph{Metriche}
			\subparagraph{PROS: Percentuale di requisiti obbligatori soddisfatti} Indica appunto la percentuale di requisiti obbligatori soddisfatti.
			\begin{itemize}
				\item misurazione: valore percentuale: $ PROS = \frac{requisiti\ obbligatori\ soddisfatti}{requisiti\ obbligatori\ totali}$;
				\item valore preferibile: $100\%$;
				\item valore accettabile: $100\%$.
			\end{itemize}
		
	\subsubsection{Progettazione dell'Architettura}
	Progettare l'architettura significa tradurre i requisiti in un modello architetturale del sistema.
	Il modello così ottenuto è ad alto livello di dettaglio: esso dà una visione del sistema come composizione di parti, utili a capire il funzionamento del sistema, ma a grossa granularità quindi non ancora realizzabili nella pratica.\newline
	Nell'attività vanno considerati in particolare il tipo di software da produrre, le caratteristiche desiderate e i suoi requisiti non funzionali per scegliere l'architettura più adatta.
		\paragraph{Obiettivi}
		\begin{itemize}
			\item agevolare la realizzazione fornendo un'architettura adeguata;
			\item perseguire la correttezza per costruzione;
			\item comprendere meglio il sistema scomponendolo in parti;
			\item progettare adoperando stili architetturali e design pattern.
		\end{itemize}
		\paragraph{Strategia}
		\begin{itemize}
			\item valutare il tipo di software da produrre, le caratteristiche desiderate, i casi d'uso e i requisiti da soddisfare;
			\item valutare i modelli architetturali secondo il punto precedente e scegliere il più adeguato;
			\item individuare nel modello i macro-componenti del sistema;
			\item comprendere e definire le relazioni tra i componenti.
		\end{itemize}
		\paragraph{Metriche}
			\subparagraph{SFIN: Structural Fan-in}
			Indica quante componenti utilizzano un dato modulo. Un alto valore indica un alto riuso della componente.
			\begin{itemize}
				\item misurazione: valore intero: conteggio delle componenti;
				\item valore preferibile: $ \geq 1$;
				\item valore accettabile: $ \geq 0$.
			\end{itemize}
			\subparagraph{SFOUT: Structural Fan-out}
			Indica quante componenti vengono utilizzate dalla componente in esame. Un alto valore indica un alto
accoppiamento della componente.
			\begin{itemize}
				\item misurazione: valore intero: conteggio delle componenti;
				\item valore preferibile: $ = 0$;
				\item valore accettabile: $ \leq 6$.
			\end{itemize}
			
	\subsubsection{Progettazione di Dettaglio}
	\textit{Nota: in questa sezione si parla di modulo, unità e componente riferendosi allo stesso oggetto, ma ponendo l'attenzione sulla proprietà (rispettivamente modularità, unità e composizione) più rilevante nel contesto d'uso.}\newline 
	La progettazione di design segue la progettazione dell'architettura e prevede la scomposizione delle macro-componenti di cui il modello architetturale è fatto in componenti più piccole, che sono:
	\begin{itemize}
		\item facilmente comprensibili;
		\item strettamente collegati ai requisiti funzionali;
		\item implementabili da un singolo programmatore.
	\end{itemize}
		\paragraph{Obiettivi}
		\begin{itemize}
			\item tradurre i requisiti in unità di codice, i moduli;
			\item favorire il lavoro dei programmatori con compiti individuali relativi ai singoli moduli;
			\item produrre un sistema software da raffinare ma già eseguibile;
			\item mantenere il tracciamento tra requisiti e componenti.
		\end{itemize}
		\paragraph{Strategia}
		\begin{itemize}
			\item scomporre le componenti architetturali in componenti piccole;
			\item implementare le micro-componenti individuate.
		\end{itemize}
		\paragraph{Metriche}
			\subparagraph{CBO: Accoppiamento tra le classi di oggetti} 
			Una classe è accoppiata ad una seconda se usa metodi o variabili definiti nella seconda. 
			\begin{itemize}
				\item misurazione: valore intero: $CBO$;
				\item valore preferibile: $0 \leq CBO \leq 1$;
				\item valore accettabile: $0 \leq CBO \leq 6$.
			\end{itemize}
		
\subsection{Processi di Supporto}
	\subsubsection{Pianificazione}
	La pianificazione è un'attività significativa della gestione di progetto. Consiste nel governare le risorse a disposizione, ovvero tempi, costi e ruoli, monitorarle nel tempo e reagire efficacemente ai cambiamenti. La pianificazione si esprime specificatamente all'interno del Piano di Progetto.
		\paragraph{Obiettivi}
		\begin{itemize}
			\item avere a disposizione piani e obiettivi ben definiti;
			\item aver definito ruoli, responsabilità, obblighi e autorità a cui rispondere;
			\item aver allocato le risorse e i beni necessari;
			\item attivare il piano per sostenere il progetto.
		\end{itemize}	
		\paragraph{Strategia}
		\begin{itemize}
			\item produrre la pianificazione delle attività;
			\item mantenerla aggiornata mentre esse vengono svolte;
			\item usarla come riferimento e supporto.
		\end{itemize}		
		\paragraph{Metriche}
		\subparagraph{BAC: Budget at Completion}
		Budget totale allocato per il progetto.
		\begin{itemize}
			\item misurazione: numero intero;
			% PLACEHOLDER: Aggiornare i 2 item qui sotto
			\item valore preferibile: $pari\ al\ preventivo$;
			\item valore accettabile: il valore del preventivo con un errore massimo del 5\%, equivale a dire $preventivo -5\% \leq BAC \leq preventivo + 5\%$. 
		\end{itemize}
			\subparagraph{AC: Actual Cost}
			Il denaro speso fino al momento del calcolo.
			\begin{itemize}
				\item  misurazione: numero intero;
				\item  valore preferibile: $0 \leq AC < PV$;
				\item  valore accettabile: $0 \leq AC \leq budget\ totale\ $.
			\end{itemize}
			\subparagraph{EV: Earned Value}
			Metrica di utilità per il calcolo di $SV$ e $CV$ (spiegate successivamente). Si tratta del valore del lavoro fatto fino al momento del calcolo; corrisponde al denaro guadagnato fino a quel momento.
			\begin{itemize}
				\item  misurazione: $BAC \cdot \%\ di\ lavoro\ completato\ $;
				\item  valore preferibile: $ \geq 0$;
				\item  valore accettabile: $ \geq 0$.
			\end{itemize}
			\subparagraph{PV: Planned Value}
			Metrica di utilità per il calcolo di $SV$ e $CV$ (spiegate successivamente). Si tratta del valore del lavoro pianificato al momento del calcolo: corrisponde al denaro che si dovrebbe aver guadagnato in quel momento.
			\begin{itemize}
				\item  misurazione: $BAC \cdot \%\ di\ lavoro\ pianificato\ $;
				\item  valore preferibile: $ \geq 0$;
				\item  valore accettabile: $ \geq 0$.
			\end{itemize}			
			\subparagraph{SV: Schedule Variance}
			Esprime lo stato di anticipo o ritardo nello svolgimento del progetto rispetto alla pianificazione.
			\begin{itemize}
				\item misurazione: $SV = EV - PV$
				\item valore preferibile: $ > 0$;
				\item valore accettabile: 0.
			\end{itemize}
			\subparagraph{CV: Cost Variance}
			Differenza tra il costo del lavoro effettivamente completato e quello pianificato. Una CV positiva indica che si sta rispettando il budget.
			\begin{itemize}
				\item misurazione: $CV = EV - AC$;
				\item valore preferibile: $ > 0$;
				\item valore accettabile: $ \geq 0$.
			\end{itemize}

	\subsubsection{Verifica}
	Il processo consiste nella ricerca e correzione di anomalie e difetti nei processi e prodotti del progetto, mediante tecniche predefinite e se possibile automatiche.
		\paragraph{Obiettivi}
		\begin{itemize}
			\item individuare e correggere le anomalie;
			\item provare che il sistema soddisfi i requisiti.
		\end{itemize}	
		\paragraph{Strategia}
		\begin{itemize}
			\item individuare tecniche e strumenti di verifica;
			\item applicarli;
			\item affinarli con l'esperienza;
		\end{itemize}	
		\paragraph{Metriche}
			\subparagraph{CC: Code Coverage}
				Indica il numero di righe di codice percorse dai test durante la loro esecuzione. Per linee di codice totali si intende tutte quelle appartenenti all'unità in fase di test.
				\begin{itemize}
					\item misurazione: valore percentuale: $CC = \frac{linee\ di\ codice\ percorse}{linee\ di\ codice\ totali}$;
					\item valore preferibile: $100\%$;
					\item valore accettabile: $75\%$.
				\end{itemize}
			% a grana più fine ci sarebbero: function coverage, loop coverage, branch coverage

	\subsubsection{Documentazione}
	La documentazione consiste nella produzione di informazioni, la cui forma tipica è  documentale, e nella loro gestione. I documenti sono prodotti a supporto di tutte le attività di progetto.
		\paragraph{Obiettivi}
			Si costruisce la documentazione affinché costituisca un body of knowledge\glosp % PLACEHOLDER: glossario
			che raccoglie la conoscenza in modo:
			\begin{itemize}
				\item completo;
				\item non ambiguo;
				\item modulare e fatto di parti coese;
				\item trasparente, adatto alla trasmissione delle informazioni;
				\item disponibile esternamente.
			\end{itemize}
		\paragraph{Strategia}
		I documenti sono:
		\begin{itemize}
			\item prodotti in concomitanza con tutte le attività di sviluppo;
			\item prodotti in modo collaborativo;
			\item supportati da un glossario;
			\item supportati dalle Norme di Progetto;
			\item prodotti con strumenti software adatti alla collaborazione e alla modularità in \LaTeX{};
			\item ospitati in una repository\glosp pubblica su GitHub.
		\end{itemize}
		\paragraph{Metriche}
			\subparagraph{Indice Gunning fog}
			Indice della leggibilità del testo. Stima gli anni di educazione scolastica richiesti per comprendere il testo a una prima lettura.\newline
			Ha dei limiti: uno di questi è la sua definizione di \textit{parola complessa}, intesa come una parola di tre o più sillabe eccetto alcuni suffissi comuni.
			\begin{itemize}
				\item misurazione: valore intero: $ I_{GF} = 0.4 \cdot
				(
				\frac{numero\ di\ parole}{numero\ di\  frasi}
				+ 100 \cdot
				\frac{numero\ di\ parole\ complesse}{numero\ di\  frasi}
				) $;
				\item valore preferibile: $ \leq 12$;
				\item valore accettabile: $ \leq 16$.
			\end{itemize}
			\subparagraph{Indice di Gulpease}
			Indice della leggibilità del testo. Valuta la lunghezza delle parole e delle frasi rispetto al numero totale di lettere. 
			\begin{itemize}
				\item misurazione: valore intero da 0 a 100:\newline 	
				$I_G = 89+ \frac{(300 \cdot numero\ di\ frasi - 10 \cdot numero\ di\ lettere)}{numero\ di\ parole}$;	
				\item valore preferibile: $80 < I_G < 100$;
				\item valore accettabile: $40 < I_G < 100$.
			\end{itemize}
			\subparagraph{Correttezza ortografica}
			Tutti i documenti non devono assolutamente contenere errori grammaticali o errori ortografici. 
			\begin{itemize}
				\item misurazione: valore intero: numero di errori grammaticali o ortografici per documento;
				\item valore preferibile: 0;
				\item valore accettabile: 0.
			\end{itemize}
			
\subsection{Processi Organizzativi}
	\subsubsection{Gestione della Qualità}
	Tale processo ha per scopo il raggiungimento di un grado soddisfacente di qualità nel progetto. Esso fornisce:
	\begin{itemize}
		\item obiettivi da perseguire;
		\item strumenti tecnici, come procedure e metriche.
	\end{itemize}
		\paragraph{Obiettivi}
		Garantire che i prodotti e processi rispettino gli standard di qualità richiesti.
		\paragraph{Strategia}
		\begin{itemize}
			\item pianificare le proprie azioni perseguendo gli obiettivi;
			\item utilizzare gli strumenti forniti per misurare e monitorare i risultati;
			\item reagire ai risultati aggiornando obiettivi, strategia e strumenti.
		\end{itemize}
		\paragraph{Metriche}
			\subparagraph{PMS: Percentuale di metriche soddisfatte}
			La percentuale di metriche soddisfatte valuta quante metriche raggiungono soglie accettabili sul numero totale delle metriche calcolate. Una bassa percentuale di soddisfazione può indicare poca qualità, metriche inadeguate o mancata correttezza nel calcolo.
			\begin{itemize}
				\item misurazione: $\frac{numero\ di\ metriche\ soddisfatte}{numero\ di\ metriche\ totali} $;
				\item valore preferibile: $ \geq 80\%$;
				\item valore accettabile: $ \geq 60\%$.
			\end{itemize}
		