\subsection{Capitolato C1 - Butterfly}
\subsubsection{Informazioni generali}
% ------ Inserire qui testo ------
\begin{itemize}
\item
\textbf{Nome:} Butterfly;
\item
\textbf{Proponente:} Imola Informatica;
\item
\textbf{Committente:} Prof. Tullio Vardanega e Prof. Riccardo Cardin.
\end{itemize}
\subsubsection{Descrizione}
\textit{Butterfly} mira allo sviluppo di una piattaforma che permette di
 accentrare, standardizzare, automatizzare e personalizzare le segnalazioni di
 diversi strumenti di versionamento, di continuous integration e continuous
 delivery, così da permettere all'utente di interfacciarsi ad un unica 
 dashboard per la gestione di queste.
\subsubsection{Studio del dominio}
\paragraph{Dominio applicativo}\mbox{}\\
Il prodotto finale, integrando al suo interno le segnalazioni delle diverse 
applicazioni, semplifica e organizza il lavoro dell'utente. L'azienda propone,
per la realizzazione di questa soluzione, l'utilizzo di quattro componenti:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Producers}, che hanno la funzionalità di recuperare le
	segnalazioni e mostrarle come messaggi nei rispettivi Topic;
	\item \textbf{Broker}, ovvero uno strumento per istanziare e gestire i
	 Topic;
	\item \textbf{Consumers}, che hanno il compito di iscriversi a diversi
	Topic specifici così da reindirizzare i messaggi verso gli utenti finali;
    \item \textbf{Componente custom specifico}, inteso come un componente da
    implementare per l'azienda che permetta di indirizzare la notifica alla
    persona più idonea.
\end{itemize}
\paragraph{Dominio tecnologico}\mbox{}\\
Per lo sviluppo dei componenti applicativi, l'azienda proponente consiglia:
\begin{itemize}
	\item uno dei linguaggi di programmazione tra \textbf{Java},
	\textbf{Python} o \textbf{Nodejs};
	\item il sistema open source \textbf{Apache Kafka} per la gestione delle
	operazioni tra i vari client, da utilizzare come Broker.
\end{itemize}
I requisiti obbligatori, invece, sono:
\begin{itemize}
	\item rispettare i 12 fattori presenti in "The Twelve-Factor App" nelle 
	applicazioni sviluppate;
	\item utilizzare Docker come container per l'istanziazione dei componenti;
	\item esporre le API Rest dei componenti per l'utilizzo dell'applicazione; 
	\item utilizzare test unitari e d'integrazione per ogni componente 
	realizzato.
\end{itemize}
\subsubsection{Aspetti positivi}
Gli aspetti positivi emersi sono:
\begin{itemize}
	\item Le tecnologie proposte hanno larga diffusione nel mondo lavorativo ed
	 approfondire la conoscenza su di esse è un aspetto apprezzato dal gruppo;
	\item Java è materia di studio nel nostro corso di laurea, per cui il
	 capitolato offre la possibilità di migliorare la padronanza di questo
	 linguaggio.
\end{itemize}
\subsubsection{Criticità}
Gli aspetti negativi affiorati sono: 
\begin{itemize}
	\item L'apprendimento delle tecnologie coinvolte nel lato Producer che
	 coprirebbe solo aspetti marginali (le segnalazioni) delle suddette, 
	 senza conferire capacità estese;
	\item Il lavoro per la raccolta dati appare ripetitivo e le
	 API da imparare ad usare sono molto specifiche, quindi sarebbero 
	 circoscritte al progetto e non più utilizzate in futuro$_{G}$;
	\item L'interesse da parte del gruppo di lavoro si è dimostrato scarso.
	
\end{itemize}
\subsubsection{Conclusioni}
Lo scopo del capitolato non è risultato molto stimolante, in quanto lo
sviluppo di alcune componenti sembra caratterizzato da attività ripetitive.
Inoltre, il dover apprendere tecnologie, per le quali è solamente richiesto
l'integrazione di un sottoinsieme di funzionalità, ha demotivato il gruppo
a scegliere questo progetto.