\subsection{Capitolato C4 - MegAlexa}
\subsubsection{Informazioni sul capitolato}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Nome}: MegAlexa: arricchitore di skill di Amazon Alexa
	\item \textbf{Proponente}: ZERO12
	\item \textbf{Committente}: Prof. Tullio Vardanega e Prof. Riccardo Cardin
\end{itemize}
\subsubsection{Descrizione}
Creare una skill per Alexa di Amazon in grado di avviare dei workflow creati dagli utenti tramite interfaccia web o mobile app per iOS e Android.
\subsubsection{Studio del dominio}
\paragraph{Dominio applicativo}\mbox{}\\
L'obiettivo è di realizzare un applicativo che, forniti dei connettori per diversi applicativi, permetta all’utente di costruirsi le proprie routine. Di conseguenza, un utente registrato avrà a disposizione dei connettori (detti anche micro-funzioni) che potrà inserire all’interno di un workflow eseguito poi tramite controllo vocale.
\paragraph{Dominio tecnologico}\mbox{}\\
\begin{itemize}
    \item \textbf{Alexa}: Assistente vocale Amazon basato sul cloud e l'intelligenza che alimenta Amazon Echo;
    \item \textbf{Lambda (AWS)}: Servizio di elaborazione serverless che esegue del codice in risposta a determinati eventi;
    \item \textbf{API gateway (AWS)}: Servizio API per la comunicazione con Lambda;
    \item \textbf{Aurora Serverless (AWS)}: offre capacità di database senza dover allocare e gestire server;
    \item \textbf{Javascript};
    \item \textbf{NodeJS}: piattaforma event-driven per esecuzione di codice JavaScript server-side;
    \item \textbf{HTML5};
    \item \textbf{CSS3};
    \item \textbf{Bootstrap}: Framework specifico per sviluppi di tipo front-end più utilizzato (solamente consigliato).
\end{itemize}
\subsubsection{Aspetti positivi}
\begin{itemize}
    \item Il proponente offre delle lezioni al fine di introdurre al gruppo le nuove tecnologie da utilizzare nello sviluppo del progetto e dirigire lo studio autonomo;
    \item La massiccia presenza nel web di documentazione dettagliata, esempi e strumenti rende relativamnete semplice l'apprendimento di tali tecnologie, in particolare Amazon fornisce Alexa Skills Kit (raccolta di API self-service, strumenti, documentazioni, esempi);
    \item Amazon ed il mercato in generale sembrano per ora molto interessati agli Assistenti vocali, quindi la conoscenza di tali tecnologie può essere una nota rilevante a livello curriculare.
\end{itemize}
\subsubsection{Criticità e fattori di Rischio}
\begin{itemize}
    \item É obbligatoro che le shortcut siano multilingua. Echo al momento supporta: Inglese, Francese Tedesco, Italiano, Giapponese, Spagnolo; tuttavia le nostre conoscenze in ambito linguistico ci permettono di realizzare in modo esaustivo solamente le versione italiana e inglese;
    \item Sono già presenti nel web tecnologie per realizzare, anche se in modo piuttosto grezzo ciò che viene richiesto dal capitolato; la stessa applicazione di Alexa permette di creare sequenze di azioni precedentemente selezionate;
    \item Il proponente offre l'opportunità a solamente due gruppi di aggiudicarsi il capitolato.
\end{itemize}
\subsubsection{Conclusioni}
Nonostante tale capitolato abbia destato particolare interesse all'interno del gruppo, sia a livello tecnologico che di competenze curriculari, l'esiguo numero di posti disponibili e la presenza di capitolati non meno interessanti, ha comportato lo spostamente in secondo piano del suddetto progetto.