%Ð
\section{Capitolato scelto C6 - Soldino}
\subsection{Informazioni generali}
% ------ Inserire qui testo ------
% Eliminare parte dei controlli e burocrazia (Guardia di Finanza -> controlli a campione)
% 
\begin{itemize}
\item
\textbf{Nome:} Soldino
\item
\textbf{Proponente:} \textit{Red Babel} 
\item
\textbf{Committente:} Prof.Tullio Vardanega e Prof. Riccardo Cardin
\end{itemize}
\subsection{Descrizione}
Attualmente il sistema di pagamento dell'IVA prevede che siano le aziende a registrare i loro acquisti/vendite, e che con cadenza trimestrale venga calcolato il saldo. Se l'azienda risulta debitrice allora deve versare allo stato il rispettivo ammontare, altrimenti ottiene un credito IVA da poter utilizzare successivamente. \\Soldino nasce per automatizzare la gestione di questo processo, proponendo una piattaforma di e-commerce controllata dal governo, nella quale le aziende e i cittadini possano comprare e/o vendere beni e servizi per mezzo di una criptovaluta.

\subsection{Obiettivo finale}
L'obiettivo di Soldino è la creazione di un insieme di ÐApps$_{G}$ per la gestione di un e-commerce. Governo ed aziende verranno assistite da Soldino nella gestione dell'IVA sottostante le operazioni di compravendita di beni e servizi tra aziende e clienti. La business logic deve affidarsi al meccanismo degli Smart Contracts$_{G}$, che arricchisce le transazioni con regole user-defined, garantendone maggiore controllo e sicurezza. I diversi attori potranno accedere alla piattaforma attraverso un'interfaccia web dedicata, previa autenticazione con Metamask$_G$ (disponibile come add-on per i browser come Chrome$_{G}$, Opera$_{G}$, Firefox$_{G}$ e dal browser Brave$_{G}$).  Il mezzo di pagamento sarà un criptovaluta basata sullo standard ECR20$_{G}$, denominata "Cubit"$_{G}$.

\subsection{Studio del dominio}
\subsubsection{Dominio applicativo}
Si individuano tre attori:
\begin{itemize}	
	\item \textbf{Ente governativo: }\`E in grado di coniare e distribuire la 
	criptovaluta utilizzata in Soldino. Potrà inoltre accedere e gestire la lista delle aziende iscritte alla piattaforma, e controllare che a cadenza trimestrale esse abbiano pagato in caso di stato di debito.
	\item \textbf{Proprietario di un'azienda:} Deve poter registrare la propria impresa nell'e-commerce, gestire i prodotti/servizi offerti ed acquistare prodotti da altre aziende. Inoltre deve poter gestire tutto ciò che riguarda l'IVA, ovvero pagare l'eventuale saldo a cadenza trimestrale (in caso di debito), creare un documento di resoconto di periodo e gestire le ricevute IVA.
	\item \textbf{Persona fisica$_{G}$: }Può convertire Euro in Cubit e successivamente acquistare i beni e servizi offerti sulla piattaforma. 
\end{itemize}
\subsubsection{Dominio tecnologico}
Per lo sviluppo del lato backend$_{G}$ si individuano le seguenti tecnologie:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Blockchain: }è un database distribuito e 
    decentralizzato che utilizza una rete peer to peer.
	\item \textbf{Ethereum: }è un'infrastruttura decentralizzata open source di computing che
	esegue Smart Contracts$_{G}$. Utilizza la blockchain$_{G}$ per sincronizzare e salvare i cambiamenti di stato
	del sistema.
	\item \textbf{Ethereum Virtual Machine (EVM): }è la macchina virtuale che esegue smart contracts.
	\item \textbf{Solidity: }linguaggio orientato ai contratti. \`E utilizzato per implementare smart contracts.
	\item \textbf{ÐApps: }è una web application che si interfaccia con uno o più smart contract;
	\item \textbf{Truffle: }framework per lo sviluppo di smart contract.
	\item \textbf{Metamask:} plugin browser che permette di autenticarsi alla rete Ethereum$_{G}$.

\end{itemize}
\mbox{}\\
Per lo sviluppo del lato front-end:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Javascript:} linguaggio di scripting client-side. Il proponente impone di sottostare allo standard esposto nella "Airbnb Javascript style guide", e di utilizzare un tool di analisi statica del codice e syntax checking, "ESlint";
	\item \textbf{React:}  libreria open source JavaScript per la creazione di interfacce grafiche e la gestione delle interazioni in ambito web
	\item \textbf {Redux:} libreria open source Javascript per la gestione degli stati di React;
	\item \textbf{SCSS:} estensione del linguaggio CSS, che ne aumenta le funzionalità ed espressività.
\end{itemize}


\subsection{Aspetti positivi}

\subsection{Criticità e fattori di rischio}

\subsection{Conclusioni} Il gruppo ha accolto con entusiasmo il capitolato, in quanto tra tutte le proposte è quella che copre più tecnologie innovative, ma che sono già ampiamente sfruttate e che probabilmente avranno un impatto sempre maggiore nel mercato. Con questo progetto avremo l'opportunità di studiare un campo dell'informatica che all'università è poco trattato, potendo aggiungere al nostro bagaglio curricolare delle voci particolarmente interessanti. Inoltre il gruppo ha apprezzato che RedBabel abbia proposto un approccio moderno allo sviluppo delle interfacce web, scegliendo tecnologie quali React e Redux, sempre più diffuse e richieste anche in ambito lavorativo.\\
 L'interesse verso queste nuove tecnologie ha spinto il gruppo 8labsolutions ad optare per questa scelta nonostante la consapevolezza che, essendo tecnologie a noi poco conosciute, il loro studio richiederà un impegno notevole. Siamo inoltre consci del fatto che la documentazione/risorse disponibili potranno essere inferiori a confronto con tecnologie già consolidate.