\section{Descrizione generale} 
\subsection{Obiettivi del prodotto}

Il progetto \textit{Soldino} si pone come obiettivo finale dimostrare la possibilità di creare una piattaforma che permetta il tracciamento dell'IVA in maniera automatica. Sfruttando le potenzialità della blockchain\glosp Ethereum\glo, mediante l'uso degli smart contracts\glosp e di un token\glosp coniato e distribuito dal governo\glo, verrà semplificato nettamente l'attuale sistema per la gestione dell'IVA.

\subsection{Funzioni del prodotto}
L'applicativo deve offrire oltre alle funzionalità di compravendita di servizi e prodotti, la possibilità di controllare e gestire il pagamento dell'IVA. In particolare: 
\begin{itemize}
	\item il governo\glosp può:
	\begin{enumerate}[label=\alph*.]
		\item coniare e distribuire i \textit{Cubit}\glosp alle aziende ed ai cittadini;
		\item visualizzare la lista di tutte le aziende registrate alla piattaforma, e, per ognuna di esse, la relativa situazione sul pagamento dell'IVA (stato di debito o di credito); 
	\end{enumerate}
	\item cittadini ed aziende:
	\begin{enumerate}[label=\alph*.]
		\item autenticarsi alla piattaforma utilizzando il plug-in MetaMask\glo;
		\item acquistare prodotti offerti dalle aziende presenti sulla piattaforma, con pagamento immediato. 
	\end{enumerate}
	\item le aziende possono:
	\begin{enumerate}[label=\alph*.]
		\item registrare la propria attività commerciale sulla piattaforma;
		\item gestire i prodotti e/o servizi offerti, ovvero devono essere disponibili le funzionalità di inserimento, rimozione e modifica;
		\item scaricare le informazioni relative al saldo IVA trimestrale sotto forma di documento PDF;
		\item acquistare un prodotto/servizio richiedendo una dilazione\glosp del pagamento;
		\item calcolare la ricevuta IVA e consegnarla al venditore. Al compratore viene recapitata automaticamente la conferma dell'ordine. Dunque possono verificarsi due situazioni distinte:
		\begin{enumerate}[label=\roman*.]
			\item \textbf{l'azienda ha selezionato come metodo di pagamento il versamento immediato}: il sistema provvede a sottrarre la somma dovuta al compratore, che viene trattenuta nel sistema. Successivamente, dopo la ricezione della conferma dell'ordine, può confermare il pagamento, con successiva ricezione della fattura IVA e inoltro del pagamento al venditore. 
			\item \textbf{l'azienda ha selezionato la dilazione\glosp del pagamento}: viene inviata la conferma dell'ordine. Successivamente l'azienda può confermare o rifiutare l'ordine. In caso di conferma il venditore procede con la consegna del prodotto/servizio, mentre il compratore è legalmente vincolato al pagamento futuro.  
		\end{enumerate}
		In entrambi i casi, in caso di rifiuto della proposta d'ordine, i soldi trattenuti vengono restituiti al compratore, mentre il venditore non invia nessun prodotto/servizio.
		\item effettuare il versamento dell'IVA al governo\glosp nel caso in cui il saldo trimestrale evidenzi una situazione di debito.
	\end{enumerate}

\end{itemize}
\subsection{Caratteristiche degli utenti}
Si evidenziano sin da subito tre categorie di utenti:
\begin{itemize}
	\item cittadino;
	\item azienda;
	\item governo\glo.
\end{itemize}
Ai cittadini ed ai funzionari rappresentanti il governo\glosp è richiesta la conoscenza delle funzioni base, ovvero saper utilizzare un browser internet ed autenticarsi attraverso MetaMask\glo. In questa maniera sarà loro possibile usufruire  della piattaforma dopo l'autenticazione. Per i proprietari di aziende è richiesta inoltre la conoscenza dei principi base per la gestione dell'IVA. A tutti gli utenti è messa a disposizione una breve guida per facilitare l'installazione e l'utilizzo del plug-in sopracitato. 

\subsection{Piattaforme di esecuzione}
\subsubsection{Back end}
Il back end\glosp sarà ospitato dalla rete Ethereum\glo. In particolare i dati riguardanti l'autenticazione degli utenti e le transazioni verranno salvati nella blockchain per mezzo degli smart contracts\glo. Eventuali dati aggiuntivi sugli utenti e sui prodotti/servizi verranno salvati utilizzando un database distribuito.

\subsubsection{Front end}
Come piattaforme per il front end\glosp verranno utilizzati i browser web Mozilla Firefox e Google Chrome, nella loro versione desktop. La piattaforma potrebbe risultare compatibile anche con i browser Opera e Brave, sebbene ciò esuli dagli scopi e requisiti del progetto.

\subsection{Vincoli generali}
L’utente, per usufruire del servizio, deve possedere un browser con installato il plug-in MetaMask\glo, una connessione internet ed una coppia di chiavi (pubblica-privata) compatibile con la rete Ethereum\glo. La coppia di chiavi viene fornita automaticamente all'accettazione della licenza di MetaMask\glo, ma se l’utente desidera può utilizzare chiavi già in suo possesso o generate attraverso altre procedure.

 
