\section{Tabelle delle modifiche}
\begin{centering}
\begin{longtable}{ >{\centering}p{1.5cm} >{\centering}p{1.8cm}
                   >{\centering}p{2.7cm} >{\centering}p{1.7cm} >{}p{5cm} }

\hline
\textbf{Versione} & \textbf{Data} & \textbf{Nominativo} & \textbf{Ruolo} &
\textbf{Descrizione} \tabularnewline 
				
				\hline       	
				1.0.0 & 13-12-2018 & Federico Bicciato & 
				\textit{Responsabile} & 
				Approvazione del documento.
				\tabularnewline
				
				\hline
				0.1.3 & 07-12-2018 & Sara Feltrin & 
              	\textit{Revisore} & 
                Revisione studio di fattibilità dei capitolati C6.
                \tabularnewline          	
              	
              	\hline        	
              	0.1.2 & 06-12-2018 & Matteo Santinon, Sara Feltrin & 
              	\textit{Revisori} & 
              	Revisione studio di fattibilità dei capitolati C3 e C5.
              	\tabularnewline
                
                \hline
                0.1.1 & 05-12-2018 & Matteo Santinon, Sara Feltrin & 
                \textit{Revisori} & 
                Revisione studio di fattibilità dei capitolati C2 e C4.
                \tabularnewline
                                
                \hline
                0.1.0 & 04-12-2018 & Mattia Bolzonella & 
                \textit{Redattore} & 
                Modificati titoli di alcune sottosezioni ed unite le sezioni.
                \tabularnewline
                
                \hline
                0.0.9 & 03-12-2018 & Mattia Bolzonella, Sara Feltrin & 
                \textit{Redattore, Revisore} &
                Corretta struttura del documento.
                \tabularnewline
                
                \hline
                0.0.8 & 03-12-2018 & Mattia Bolzonella, Samuele Giuliano Piazzetta & 
                \textit{Redattore, Redattore} &
               	Stesura dello studio di fattibilità capitolato C6.
                \tabularnewline
                
                
                
                \hline
                0.0.7 & 03-12-2018 & Federico Bicciato & 
                \textit{Redattore} &
                Stesura dello studio di fattibilità del capitolato C3.
                \tabularnewline
                 
                \hline
                0.0.6 & 03-12-2018 & Paolo Pozzan & 
                \textit{Redattore} &
                 Stesura dello studio di fattibilità del capitolato C4.
                \tabularnewline
                
                \hline
                0.0.5 & 03-12-2018 & Samuele Giuliano Piazzetta, Giacomo Greggio & 
                \textit{Redattori} &
                Stesura dello studio di fattibilità del capitolato C2.
                \tabularnewline
                
                \hline
                0.0.4 & 02-12-2018 & Mattia Bolzonella, Sara Feltrin &
                \textit{Redattore, Revisore} &
                Stesura e revisione dello studio di fattibilità del capitolato C1.
                \tabularnewline
                
                \hline
                0.0.3 & 01-12-2018 & Francesco Donè &
                \textit{Redattore} &
               	Stesura dello studio di fattibilità del capitolato C5.
               	\tabularnewline
                
                
                \hline
                0.0.2 & 26-11-2018 & Mattia Bolzonella, Sara Feltrin & 
                \textit{Redattori} &
                Sistemate le sezioni del documento.
                \tabularnewline

                \hline
                0.0.1 & 25-11-2018 & Mattia Bolzonella & 
                \textit{Redattore} &
                Creato il documento \LaTeX{} e creata la pagina del titolo.
                \tabularnewline
                
                \hline
                
        %\end{tabularx}
        \caption{Tabelle delle modifiche di questo documento}
\end{longtable}
\end{centering}
