\subsection{Capitolato C5 - P2PCS}
\subsubsection{Informazioni generali}
\begin{itemize}
\item \textbf{Nome}: P2PCS: piattaforma di peer-to-peer\glosp car sharing;
\item \textbf{Proponente}: GaiaGo S.r.l;
\item \textbf{Committente}: Prof. Tullio Vardanega e Prof. Riccardo Cardin.
\end{itemize}
\subsubsection{Descrizione}
Lo scopo di questo progetto è creare un'applicazione per il car sharing 
condominiale che permetta agli utenti che posseggono un'automobile di prestarla 
ai vicini che ne fanno richiesta, consentendo così di evitare che il veicolo 
diventi un peso economico per chi lo possiede, ma non lo utilizza frequentemente.

\subsubsection{Finalità del progetto}
Un utente registrato può cercare un'auto libera nella zona interessata, 
prenotarla per quando ne avrà bisogno e andare a ritirare le chiavi. I 
proprietari, invece, possono rendere disponibile la propria macchina segnando nell'applicazione i giorni e le fasce orarie in cui intendono rendere disponibile l'automobile.

\subsubsection{Tecnologie interessate}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Node.js\glo}: framework\glo{} impiegato per la scrittura di applicazioni 
JavaScript dal lato server con un modello asincrono di I/O basato su eventi, 
permettendo un'ottimizzazione di tempi e risorse;
	\item \textbf{Google Cloud}: per la gestione del database;
	\item \textbf{Octalysis}: framework\glo{} per integrare una strategia di gamification\glo{} all'interno dell'applicazione da sviluppare;
	\item \textbf{Movens}: piattaforma open-source\glo{} progettata per la gestione dei servizi nelle smart cities. Essa fornisce gli strumenti per permettere ad ogni	utente, nello scenario tecnologico di questa applicazione, di interagire con il proprio dispositivo;
	\item \textbf{Android Studio}: framework\glo{} per lo sviluppo dell'app.
\end{itemize}

\subsubsection{Aspetti positivi}
\begin{itemize}
	\item Possibilità di imparare e approfondire tecnologie e temi nuovi per il 
gruppo, come Node.js\glo{} e l'architettura peer-to-peer\glo{};
	\item Possibilità di capire come funziona uno stand-up\glosp di una metodologia Agile\glosp 
all'interno di un'azienda;
	\item Possibilità di comprendere la teoria della gamification\glo{} e capire come 
utilizzarla all'interno di un'applicazione.
\end{itemize}

\subsubsection{Criticità e fattori di rischio}
\begin{itemize}
	\item Recentemente i progetti per il car sharing simili, proposti in Italia, si 
sono rivelati fallimentari in quanto il numero di utenti che vi hanno preso 
parte è stato esiguo;

	\item L'argomento di car sharing non ha suscitato un forte interesse 
all'interno del team.
\end{itemize}
\subsubsection{Conclusioni}
Il gruppo ha espresso un giudizio principalmente negativo verso questo capitolato \glo,
soprattutto considerando i fallimenti di altre compagnie in questo campo, 
andando così a prediligere un altro progetto.
